import { Meta, Story, Canvas } from '@storybook/addon-docs';

import HighlightedLinesTable from '../HighlightedLinesTable.vue';

<Meta title="Componentes/Highlighted Lines Table" component={HighlightedLinesTable} />

# Highlighted lines table

export const Template = (args, { argTypes }) => ({
  props: Object.keys(argTypes),
  components: { HighlightedLinesTable },
  template: '<HighlightedLinesTable v-bind="$props" />'
});


Padrão do componente:
<Story name="Default" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'coluna01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'coluna02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'coluna03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}]
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>

Adicionando um **array** na propriedade `fields`, nosso componente irá renderizar como colunas da tabela:<br />

Essa propriedade possui um formato específico a ser seguido a fim de poder funcionar corretamente:

```
fields: [
			{
				key: 'identificador único para a coluna',
				value: 'valor a ser exibido no header da coluna'
			}
		]
```



Com essa propriedade também é possível inserir colunas vazias a fim de deslocar as demais para a esquerda, nesses casos basta enviar o campo `value`, como uma **string** vazia.

<Canvas>
<Story name="fields" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				},
				{
					key: 'coluna04',
					value: ''
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um **array** na propriedade `items`, nosso componente irá renderizar como os dados da tabela:<br />

A propriedade items recebe os elementos que serão renderizados como dados da tabela. Ela deve receber um array de objetos, onde cada objeto representa uma linha da tabela, sendo necessário indicar através do formato chave: valor a coluna e o conteúdo da coluna para aquela linha. Também é preciso que cada linha possua um identificador único, definido pela propriedade _id de cada objeto, como mostrado abaixo:

```
items: [
				{
					'key da coluna': 'valor a ser exibido na linha e coluna definida pela chave', 
					'_id': 'valor do identificador único'
				}
]
```

Podem existir por linha mais de um valor declarado, desde que seja indicado a respectiva coluna para poder ser renderizado.

<Canvas>
<Story name="items" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>




Adicionando a propriedade `hasPagination` nossa tabela passará a ter paginação:<br />
<Canvas>
<Story name="hasPagination" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
	hasPagination: true,
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Algumas propriedades importantes que devem ser inseridas em conjunto com a hasPagination: `pageCount` e `currentPage`.<br />
Adicionando um **number** na propriedade `pageCount`, nosso componente passará a mostrar a quantidade de páginas que temos na tabela.

<Canvas>
<Story name="pageCount" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
	hasPagination: true,
	pageCount: 5,
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um **number** na propriedade `currentPage`, indicaremos a página a qual o usuário se encontra:

⚠ Ressaltando que cabe ao usuário manipular essa informação, ao decidir a quantidade de itens exibidas pelo Array items.

A cada mudança de página pela pessoa usuária, a evento `loadPageTable` é emitido com o número da página atual.

<Canvas>
<Story name="currentPage" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
	hasPagination: true,
	pageCount: 5,
	currentPage: 3
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando um **number** na propriedade `spacing`, iremos inserir colunas vazias e deslocar as colunas com dados mais para a esquerda. <br />
No exemplo abaixo, temos: `spacing= 5`.

<Canvas>
<Story name="spacing" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
	spacing: 5,
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

A tabela possui dois tamanhos distintos de célula. Para deixar as células mais altas basta adicionar a **string** *big* na propriedade `cellSize`, teremos a célula da tabela de tamanho grande:<br />
O valor padrão é: **normal**.

<Canvas>
<Story name="size" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}],
    cellSize: "big"
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando a propriedade `selectable`, teremos a opção de seleção de linhas na tabela:

<Canvas>
<Story name="selectable" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha01"}, {coluna01:"01",coluna02: "02",coluna03: "03", _id:"linha02"}],
	selectable: true,
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>

Adicionando uma **string** a propriedade `borderColor` (dentro de cada objeto do array de items) é possível realizar a estilização das bordas de cada linha da tabela, individualmente:

O mesmo também pode ser feito com a propriedade `bgColor`, responsável pela cor de fundo de cada linha. *Há um bug na estilização da cor de fundo, que já foi reportado*

⚠ É possível enviar qualquer cor pela propriedade, mas recomendamos o uso das já registradas no DLS, ou via hexadecimal. 

<Canvas>
<Story name="borderAndInterior" args={{
    fields: [
				{
					key: 'coluna01',
					value: 'Coluna 01'
				},
				{
					key: 'coluna02',
					value: 'Coluna 02'
				},
				{
					key: 'coluna03',
					value: 'Coluna 03'
				}
			],
	items: [{_id: "01", 
			coluna01: "01", 
			coluna02: "02", 
			coluna03: "03", 
			borderColor: "#D32A99", 
			bgColor: "#FFEDFA" },
			{_id: "02", 
			coluna01: "01", 
			coluna02: "02", 
			coluna03: "03", 
			borderColor: "#0E7FA6", 
			bgColor: "#E9F9FF" }
], selectable: true
    }}>
    {Template.bind({})}
</Story>
</Canvas>